鵝肝是病肝，食得多自己也不健康，而且對鵝非常殘忍！

鵝肝是病肝，食得多自己也不健康，而且對鵝非常殘忍！拒吃鵝肝，請大家將訊息傳開去！請ＴＡＧ你的朋友關注，謝謝！

肥鵝肝是病肝 鴨與鵝：被迫灌食至死

肥鵝肝是病肝，不是美食！鵝肝，Foie Gras，意思是肥大的肝臟，是一種痛苦的肝臟疾病，應該請獸醫來醫療治理的。但是，在世界各地的鵝肝養殖場，不單不治療，反而殘酷的故意的，使之變本加厲。吃動物有病的內臟固然噁心，但殘酷虐待這些禽鳥的行為更令人髮指！

在鵝肝養殖場，鴨鵝被囚困在狹窄的籠格內，籠子很小，禽鳥連伸展一雙翅膀的空間都沒有。牠們擠迫在黑暗、肮髒的禽舍內，活在自己的排泄物中，一片葉子，一口新鮮的空氣都無法接觸。

試想像有人用管子插進你的喉嚨，重複地把食物直接泵進你的胃部，讓你感到快要爆裂。這就是新生鴨鵝每天要忍受的苦楚，牠們要受這樣的苦楚，就只是要滿足“鵝肝”市場的需求。在這種殘酷痛苦的强迫餵食過程中，細小的身軀每天要泵進3-4磅的食物,換上是人類,就像每天塞進大約45磅的意大利粉；直至禽鳥患上一種疾病，令牠們的肝臟比正常腫脹至10-12倍大。長長的管子强插進這些驚弓之鳥的喉嚨，把喉嚨內壁插傷，引至極度的疼痛，潰爛和一道道深深的傷痕。

肝臟的功能本來是用來排出身體毒素的，但現在變成有疾病，而且變得巨大腫脹，所以禽鳥也病了，而且無法挪動。有些禽鳥受了太大的壓力及困擾，以致咬扯自己的羽毛。肝臟腫脹過重，病鳥無法挪動身軀，有些甚至任由老鼠噬咬傷口，也無法保護自己。

臥底調查員到美國及歐洲的一些鵝肝養殖查探，都發現同一情况：病的，死的，垂死的禽鳥，在頸上多有插穿了的洞口，動物保護救援聯盟（APRL）的一位調查員在一個養殖場發現了一些鴨鵝在狹窄的籠格內，彼此和翅膀纏繞打結，流血的咀喙卡塞在籠格的鐵網上。在另外一家養殖場，禽鳥被鐵絲網吊掛，頸部受傷，血從頸上噴溢，流到下格的禽鳥籠下，形成一個血池。忍受著這些持續的痛苦與折磨大概一個月後，可憐的鴨鵝便被頭下脚上的倒掛，割頸宰殺。

鵝肝養殖場的手段非常殘酷，很多國家已經禁止强迫餵禽鳥進食的惡行，其中包括英國、以色列及瑞士。2004年，美國加州的州長阿諾史華舒格簽署一項法案，禁止在加州養殖及出售鵝肝。但是，許多餐館依然繼續出售這道恐怖殘酷的食品。請大家加入我和各地許多善心人的行列，永遠不要吃鵝肝，同時，請告訴你們的朋友，親戚家人及餐館老板：肥鵝肝是一種疾病，不是一道美食。

我們一直向政府爭取，要求加重虐畜刑罰，請對此專頁給讚，支持我們！

撚有錢食咩

所以支持複製食物係岩既
仲可以基改加埋營養

但係鵝肝多士真係好好食

人類真係最仆街！

鵝比起人更值得生存

又係講呢啲？
食嘢就係奪取其他生物嘅生命
有乜嘢係唔殘忍？
使唔使幫佢做下按摩
養到佢百年歸老
先至食佢

好嘔心

佢宜家淨係講奪取動物生命？ 弱智仔

怎麼可以食鵝鵝

食豬紅要放血，都好殘忍
飲牛奶日日要俾人吸，都好殘忍
有乜嘢係唔殘忍？

食鵝肝唔殘忍
但d仆街為咗令鵝肝好味
養食個過程係殘忍

系殘忍啊，so?
d人捭錢食鵝肝都唔俾我仲殘忍啦

系你老母咩
字都唔撚識唔怪之得乞都無人俾錢你啦垃圾

好等錢駛？狗糧加價?

鵝肝不知幾好食 搵日再食過先

殘忍有分level

鵝肝只係一舊脂肪 邊忽好食

系你老母
捭比你老

文盲就讀多兩年書先同人講鵝肝喇撚樣

平時連豬潤都唔會食,第一次食鵝肝真係好食到仆街,好香個口感無得頂

好好食
理撚得你

鵝胸啖啖肉先正

你阿媽養到你哋成隻豬咁樣
你都好開心

咪一樣係咁擺啲嘢落你個口度

填鴨呢咁

五毛阿古路

五毛Overbet

鵝鵝係有靈性

其實哩類有冇違反虐待動物既條例 定佢地唔係定位係動物

好矛盾 好殘忍...但又好好食

咁真係好好味呀嘛

唔洗講殘唔殘忍啦
根本全舊都係脂肪，一D益都無，食既都白痴

煎酒緊係香，食多D啦，好有益

就算人類要食動物都應該要人道咁對待佢地

之前唔記得北歐邊度過左條法例禁止餐廳生滾龍蝦，哩D先係人道ge表現

道德撚全面進場

屌 食野下下都講有唔有益 你都on 9既
自己唔食就話人白痴 果然同d動保撚智商一樣咁弱智

老老實實 鵝肝真係畀人吹大咗

牛奶都殘忍
幾時霸飲

我淨係知你呢啲弱智仔鍾意比人灌屎眼

子非魚，安知魚之樂

鵝都唔算人類朋友 想點就點啦
貓肝狗肝就話姐

如果我屌你老母，你又知你老母唔鍾意比我屌？

Zero Animal Abuse
Is keeping a pet an animal abuse

the article is clearly not advocating zero animal abuse, and it is also impractical to achieve zero animal abuse in real life

however, this is not contradictory to what the article is proposing: minimize animal abuse in the realm of reasonableness

可能食過唔新鮮
一堆油又有腥味
唔知有咩好味

其實都有研究去睇d鵝係唔係真係咁慘慘
個研究講鵝唔似人咁一插喉落口入面會作嘔同反胃 鵝比人咁隊既時候冇咩特別痛苦既感覺
反而會同餵食員配合
同埋佢地用cortisol 去睇隻動物有幾大壓力
結果同雞場比較 d鵝既cortisol level仲低過雞場既雞
因為鵝值錢好多
所以養既密度 環境各方面都比雞場好
結論係做雞仲慘過做鵝